.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Painful-Vibrations:

Болезненные вибрации (`Painful Vibrations <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=964>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- звук

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 100 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Источник**: Secrets of Magic pg. 120

----------

Вы посылаете мощные звуковые волны через тело оппонента, болезненно сотрясающие его кости и внутренние органы.
Существо получает 8d6 звукового урона и должно совершить спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину урона
| **Провал**: Цель получает полный урон, :c_sickened:`тошноту 1`, и :c_deafened:`глухоту 1` на 1 раунд
| **Критический провал**: Цель получает двойной урон, :c_sickened:`тошноту 2`, и :c_deafened:`глухоту 1` на 1 минуту

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst